\section{Ordine del giorno}

\begin{itemize}
	\item Domande relative ai dubbi sorti durante la stesura della documentazione.
\end{itemize}

\section{Resoconto}
\label{sec:Resoconto}

\noindent 
Inizio della call: 10:00. \\
\noindent La call si è tenuta su Zoom.

\subsection{Domande}
Il gruppo ha esposto al Prof. Vardanega le seguenti domande:

\begin{enumerate}
	\item Quanto nel dettaglio è necessario spingersi per ricercare i casi d'uso e i requisiti funzionali?
	\begin{itemize}
		\item Bisogna spingersi nel dettaglio fino al punto in cui i requisiti risultano ovvi e la loro descrizione può rimanere implicita.
			  Di conseguenza casi diversi possono avere diversi livelli di dettaglio.
	\end{itemize}
	\item Tra i diversi standardi IEEE presenti ce n'è qualcuno su cui conviene concentrarsi?
	\begin{itemize}
		\item Nel piano di qualifica si valutano efficienza ed efficacia relativi allo sviluppo del progetto. 
		E' importante trovare il metodo di valutazione più idoneo alle esigenze del gruppo, in modo da avere una visione qualitativa sull'andamento del progetto.
	\end{itemize}
	\item Nel Piano di Progetto sono state parallelizzate la parte di Analisi e quella di Technology baseline, è corretto?
	\begin{itemize}
		\item E' ragionevole che dentro ad uno o più periodi ci siano obbiettivi paralleli se il loro conseguimento è funzionale per un altro obbiettivo.
	\end{itemize}

	
\end{enumerate}


\noindent Termine della call: 10:50.

\section{Tracciamento decisioni}


\noindent Durante la riunione, il gruppo ha potuto trovare alcuni nuovi requisiti funzionali: 
\begin{itemize}
	\item Caricamento file CSV$^{G}$
	\begin{itemize}
		\item Parsing$^{G}$ file CSV$^{G}$
		\item Contollo di colonne possibilmente derivabili
		\item Creazione colonne derivate
	\end{itemize}
	\item Render dei grafici
	\begin{itemize}
		\item Render di Scatter Plot$^{G}$
		\item Render di Parallel Coordinates$^{G}$
		\item Render di Forced-directed Graph$^{G}$
		\item Render di Sankey Diagram$^{G}$
		\item Normalizzazione dei valori per gli assi
	\end{itemize}
	\item Caricamento viste
	\begin{itemize}
		\item Parsing$^{G}$ viste
		\item Serializzazione delle viste
	\end{itemize}
\end{itemize}
