\section{Scadenza ultima di consegna}
Data la complessità del problema richiesto e l'inesperienza generale del gruppo sulla \\
tematica d'interesse, il team clubswendwich prevede come ultima data di consegna 
il giorno: \textbf{15-04-2021}.

\section{Preventivo dei costi}
{\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{tabular}{cccc}
	\rowcolor[RGB]{33, 73, 50}
	\textcolor{white}{\textbf{Ruolo}} & \textcolor{white}{\textbf{Costo Orario}} 
    & \textcolor{white}{\textbf{Ore}} & \textcolor{white}{\textbf{Totale}}\\
	\rowcolor[RGB]{216, 235, 171}
	Responsabile & 30€ & 100 & 3000€     			\\
	\rowcolor[RGB]{233, 245, 206}
	Amministratore & 20€ & 50 & 1000€    			\\
    \rowcolor[RGB]{216, 235, 171}
	Analista & 25€ & 80 & 2000€          			\\
	\rowcolor[RGB]{233, 245, 206}
	Progettista & 25€ & 90 & 2250€       			\\
    \rowcolor[RGB]{216, 235, 171}
	Programmatore & 15€ & 170 & 2550€     			\\
	\rowcolor[RGB]{233, 245, 206}
	Verificatore & 15€ & 110 & 1650€      			\\
	\rowcolor[RGB]{216, 235, 171}
	\textbf{Totale complessivo} & & 600 & 12450€    \\
\end{tabular}	
}
%\vspace{0.5cm}

%La disposizione oraria dei ruoli è dipesa principalmente da due fattori:
%\begin{itemize}
%	\item Argomenti trattati a lezione, dai quali è stato possibile ricavare l'importanza generale e la presenza nell'arco del progetto delle varie figure che lo compongono
%	\item Colloquio con il proponente dell'azienda Zucchetti, il quale ci ha mostrato come in un progetto tanto innovativo e per noi sconosciuto sia fondamentale un approccio ``agile'', che possa contare su molte ore di verifica e che allo stesso tempo, visto la nostra inesperienza, non si basi solamente sul lavoro dell'analista.
%\end{itemize}

\subsection{Responsabile}
Il ruolo del responsabile è sicuramente un ruolo molto importante all'interno di un progetto e certamente sarà una figura che ne
seguirà interamente il suo corso, coordinando il gruppo ed interfacciandosi con il committente.
Per questo riteniamo indipensabile assegnare a questo ruolo un minimo di 100 ore produttive. 

\subsection{Amministratore}
Il ruolo dell'amministratore in questo progetto crediamo potrà essere si un ruolo importante e utile a migliorare il workflow dei componenti del gruppo, ma probabilmente non sarà poi così dispendioso
in termini di tempo rispetto agli altri ruoli presenti. Per queste motivazioni abbiamo deciso di assegnargli 50 ore produttive.

\subsection{Analista}
L'analista è un ruolo che ancora riteniamo particolarmente imprevedibile, a causa della poca esperienza del gruppo non siamo in grado di stimare con precisione quanto esso sarà impattante per la buona
riuscita del progetto. Concordiamo però che in particolare il capitolato LoginWarrior richiederà un'ampia fase di analisi, e per questo abbiamo deciso di assegnare a questo ruolo un totale di 80 ore produttive.

\subsection{Progettista}
Il progettista ricoprirà funzioni molto importanti all'interno del progetto e grazie al suo lavoro il tutto risulterà più chiaro e meglio organizzato, due caratteristiche a nostro avviso vincenti.
Per questo abbiamo deciso di assegnargli 90 ore produttive.

\subsection{Programmatore}
Programmare sarà si una conseguenza di azioni preliminari ben definite, ma ovviamente ricoprirà una grossa fetta delle nostre ore a disposizione. In più conoscendo poco le tecnologie che utilizzeremo e avendo
un'esperienza pregressa molto scarsa ci riserviamo di assegnargli 190 ore produttive.

\subsection{Verificatore}
Il ruolo del verificatore sarà perssochè onnipresente in ogni stadio del progetto, sia per quanto riguarda la documentazione che per il codice. Grazie al verificatore porbabilmente molti errori saranno corretti
e soluzioni migliori potranno essere esplorate. Per queste motivazioni abbiamo assegnato a questo ruolo 110 ore produttive.

\section{Totale ore produttive assegnate a persona}
Nella tabella seguente viene suddiviso il totale di ore massimo, assegnabile ad ogni componente del gruppo
(100 ore), per ogni singolo ruolo che la persona nel corso del progretto dovrà ricoprire.\\\\
{\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\scriptsize
\begin{tabular}{p{0.15\linewidth}p{0.11\linewidth}p{0.14\linewidth}p{0.08\linewidth}p{0.09\linewidth}p{0.14\linewidth}p{0.10\linewidth}}
	\rowcolor[RGB]{33, 73, 50}
	\textcolor{white}{\textbf{Componente}} & \textcolor{white}{\textbf{Responsabile}} & \textcolor{white}
	{\textbf{Amministratore}} & \textcolor{white}{\textbf{Analista}} & \textcolor{white}
	{\textbf{Progettista}} & \textcolor{white}{\textbf{Programmatore}} & \textcolor{white}{\textbf{Verificatore}}\\
	\rowcolor[RGB]{216, 235, 171}
	Marco Bustaffa & 19 ore & 8 ore & 13 ore & 15 ore & 32 ore & 13 ore        	\\
	\rowcolor[RGB]{233, 245, 206}
	Valentina Beni & 18 ore & 9 ore & 13 ore & 15 ore & 32 ore & 13 ore        	\\
	\rowcolor[RGB]{216, 235, 171}
	Samuele Pozzebon & 19 ore & 8 ore & 13 ore & 15 ore & 32 ore & 13 ore      	\\
    \rowcolor[RGB]{233, 245, 206}
	Alessio Ferrarini & 18 ore & 9 ore & 13 ore & 15 ore & 32 ore & 13 ore     	\\
    \rowcolor[RGB]{216, 235, 171}
	Gianmarco Barilla & 18 ore & 8 ore & 14 ore & 15 ore & 31 ore & 14 ore     	\\
    \rowcolor[RGB]{233, 245, 206}
	Alessandro Canel & 18 ore & 8 ore & 14 ore & 15 ore & 31 ore & 14 ore    	\\
\end{tabular}	
}