\section{Ordine del giorno}

\begin{itemize}
	\item Riflessione e resoconto relativo alle iterazioni precedenti
	\item Domande relative ai dubbi sorti durante la stesura della documentazione.
\end{itemize}

\section{Resoconto}
\label{sec:Resoconto}

\noindent 
Inizio della call: 16:40. \\
\noindent La call si è tenuta su Discord$^{G}$.

\subsection{Note post RTB}
Durante le prime iterazioni gli elementi del gruppo hanno esposto le problematiche riscontrate durante i primi incrementi.
	\begin{itemize}
		\item Il gruppo ha riscontrato una scarsa partecipazione da certi membri del gruppo, causata dalla sessione in corso.
		\item Il gruppo ha notato che molti elementi si astenevano dal mandare le e-mail.
		\item Il gruppo ha notato uno scarso interesse riguardo alle mansioni al di fuori di quello 
		che è stato assegnato.
	\end{itemize}


\section{Tracciamento decisioni}
\noindent Durante la riunione, il gruppo ha proposto soluzioni ai problemi rilevati 
\begin{itemize}
	\item Nel futuro il gruppo si è promesso di essere più costante e propositivo.
	\item Nel futuro il gruppo si è promesso di ripartirsi le e-mail in maniera più equa.
	\item Nel futuro ci si raccomanda una visione più completa delle operazioni inerenti alle
	mansioni assegnate.
\end{itemize}

\section{Discussione prossimo sprint}
\noindent Dopo aver riportato possibili soluzioni alle problematiche rilevate il gruppo ha
discusso delle mansioni da svolgere nell'immediato futuro o da risolvere nel prodotto già esistente:
\begin{itemize}
	\item Diagrammi delle classi
	\item Architettura del progetto
	\item Risolvere i casi d'uso nei diagrammi delle attività
	\item Risolvere alcune incongruenze nelle norme di progetto
\end{itemize}
\noindent Termine della call: 18:15.