\section{Ordine del giorno}

\begin{itemize}
	\item Definizione dei documenti da produrre.
	\item Divisione del lavoro tra i membri del gruppo.
	\item Inizio sviluppo documento ``Analisi dei requisiti''.
\end{itemize}

\section{Resoconto}

\noindent 
Inizio della call: 15:00. \\
\noindent La call si è tenuta su Discord con tutti i componenti del gruppo presenti.
\begin{itemize}
	\item Il gruppo ha ragionato sui primi passi da svolgere per la redazione dei documenti richiesti nella prima revisione di avanzamento, ``Requirements and Technology Baseline''.
	\item Basandosi su slide fornite dal docente e appunti presi a lezione è stato evidenziato come miglior approccio quello di iniziare svolgendo l'analisi dei requisiti e, solo in seguito, procedere ai successivi documenti richiesti.
	\item \' E stata quindi riconfermata la suddivisione tra i membri (già emersa nel canale ufficiale di comunicazione del gruppo) per la redazione di:``Piano di progetto'' e ``Piano di qualifica''.
	\item Il gruppo ha quindi iniziato a valutare i primi casi d'uso da inserire all'interno del documento ``Analisi dei requisiti''.
\end{itemize}

\subsection{Casi d'uso}
\begin{enumerate}
	\item Caricamento dataset$^{G}$ da file.
	\item Errore formato del file dataset$^{G}$.
	\item Errore struttura dataset$^{G}$.
	\item Errore entry dataset$^{G}$.
	\item Selezione tipo di grafico.
	\item Selezione set di dati da visualizzare.
	\begin{enumerate}
		\item[6.1] Ritorno a visualizzazione di default.
	\end{enumerate}
	\item Personalizzazione dati dei grafici.
	\item Personalizzazione visiva dei grafici.
\end{enumerate} 

\noindent I casi d'uso finora individuati si riferiscono solo alla parte di progetto obbligatoria. Quella opzionale verrà affrontata in un successivo incontro. \\

\noindent Termine della call: 16:30.

\section{Tracciamento decisioni}

\begin{itemize}
	\item Il gruppo ha confermato la suddivisione del lavoro tra i membri per quanto concerne i documenti ``Piano di progetto'' e ``Piano di qualifica''.
	\item L'ordine stabilito nella produzione dei documenti è il seguente:
		\begin{enumerate}
		\item Analisi dei requisiti
		\item Piano di progetto e Piano di qualifica
		\end{enumerate}
	\item \' E stata individuata una prima lista di casi d'uso da inserire all'interno del documento ``Analisi dei requisiti''.
	\item \' E stata fissata la data per la prossima riunione di progetto: 01/12/2021 ore 15.00.
\end{itemize}