\section{Ordine del giorno}

\begin{itemize}
    \item Scelta nome e logo del gruppo.
    \item Discussione dei capitolati$^{G}$ proposti.
    \item Scelta domande per i proponenti.
    \item Stesura mail per fissare gli appuntamenti con i proponenti.
\end{itemize}

\section{Resoconto}

\begin{itemize}
    \item Vi è stata una votazione tra il nome "Squid Squad" e "Club Swendwich".
    \item Il capitolato$^{G}$ C1 risulta essere interessante per il gruppo.
    \item Il capitolato$^{G}$ C2 risulta essere interessante per il gruppo.
    \item Il capitolato$^{G}$ C3 non risulta essere interessante per il gruppo.
    \item Il capitolato$^{G}$ C4 non risulta essere interessante per il gruppo.
    \item Il capitolato$^{G}$ C5 risulta essere interessante per il gruppo.
    \item Il capitolato$^{G}$ C6 risulta essere interessante per il gruppo.
    \item Sono stati stesi pro e contro dei capitolati interessanti di cui un riassunto: \\
        \begin{tabular}{|p{0.30\linewidth} |p{0.30\linewidth} |p{0.30 \linewidth}|}
        \hline
        Capitolato & Pro & Contro                                                                                                                                             \\
        \hline
        C2         & Proponente molto disponibile, Interesse molto alto da parte di tutti i membri del gruppo & Tecnologia Solidity da integrare, difficile definire MVP \\
        \hline
        C1         & Minore quantità di nuove tecnologie, Facile individuare MVP & Progetto di minore interesse tra i membri del gruppo \\
        \hline
        C5         & Tanti MVP e facili da individuare, Proponente molto disponibile & Nozioni di statistica e di machine learning$^{G}$ da apprendere \\
        \hline
        C6         & Capitolato$^{G}$ molto chiaro & Non sono una software house e può avere problemi riguardo il supporto, Tecnologie totalemente sconosciute \\
        \hline
        \end{tabular}
    \item Per quanto riguarda il capitolato$^{G}$ C6 sono sorti dei dubbi riguardo: librerie già esistenti per la comunicazione con l'UPS, velocità e complessità dei dati trasmessi (limite tempo di render$^{G}$), utilizzo emulatore per testare il software e su quale piattaforme può essere eseguito.
    \item Per quanto riguarda il capitolato$^{G}$ C2 sono sorti dei dubbi riguardo: individuazione di MVP, scope del database postgre in un' applicazione distribuita, dati utente salvabili, tecnologia blockchain.
    \item Per quanto riguarda il capitolato$^{G}$ C1 sono sorti dei dubbi riguardo: livello di sicurezza richiesto dall'applicazione, complessità del sistema per la comprensione del linguaggio.
    \item Per quanto riguarda il capitolato$^{G}$ C5 sono sorti dei dubbi riguardo: conoscenze statistiche necessarie, gestione di grandi quantità di dati, complessità della sezione dedicata al machine learning$^{G}$.
    \item Sono state inviate mail ai proponenti dei capitolati$^{G}$ C6, C2, C1 e C5.
\end{itemize}
\section{Tracciamento decisioni}
\begin{itemize}
    \item Il nome del gruppo è "Club Swendwich", è stato realizzato il logo.
    \item Si è deciso di proporre un incontro conoscitivo con i proponenti dei capitolati$^{G}$ C1, C2, C5, C6.
    \item Ogni membro del gruppo è incaricato di pensare a possibili domande da porre ai vari proponenti.
\end{itemize}