\section{Documentazione}

Lo strumento scelto dal gruppo per la stesura della documentazione è \LaTeX,
tutta la documentazione deve essere mantenuta all'interno della repo git
\href{https://github.com/Club-Swendwich/Documenti}{hostata su GitHub (LINK)}.
La struttura della repository è la seguente:
\begin{itemize}
    \item \texttt{assets}: Contiene tutti gli elementi grafici comuni ai documenti
        prodotti dal team.
    \item \texttt{verbali}: Contiene i resoconti di tutti gli incontri del team sia
        interni che con entità esterne al team.
    \item \texttt{presentazioni}: Contiene tutte le presentazioni basate su slide.
    \item \texttt{documenti}: Contiene tutti i documenti che non sono verbali o
        presentazioni.
    \item \texttt{template}: Contiene tutti i template da utilizzare quando si va a
        creare un nuovo documento.
\end{itemize}

\subsection{Creazione e Modifica di un documento}

\subsubsection{Creazione Issue GitHub e gestione del workflow tramite Card Trello}
Il primo passaggio da effettuare, quando si decide di creare o modificare un documento, è quello dell'apertura dell'issue relativa ad esso.
Tale issue dovrà essere aperta su GitHub nell'apposita sezione "Issues", della repository Documenti e dovrà essere compilata nel seguente modo:
\begin{itemize}
    \item Se il documento dovrà essere creato, il titolo dovrà essere
    \texttt{Nome Documento}
    \item Se, invece, si tratta di una modifica, il titolo dovrà essere
    \texttt{Nome Documento - Modifica da effettuare (in breve)}
    \item Nella descrizione è opportuno spiegare in breve in cosa consisterà tale documento o le modifiche che dovranno essere apportate
    \item È consigliato l'utilizzo della label \texttt{documento}
    \item Se necessario, assegnare l'issue a una milestone fissata
    \item Se la produzione da effettuare è di mole importante, è consigliato suddivedere la produzione in punti elenco, tramite checklist, in modo da distribuire e tracciare più facilmente il lavoro
\end{itemize}

\noindent Le issues create in questo modo saranno automaticamente trasformate in \textit{Trello cards} grazie all'integrazione con Zapier. \\

\noindent \textbf{Gestione del Branch:}
\begin{itemize}
    \item Quando le cards vengono create gli viene assegnata in automatico 
    l'etichetta \texttt{To Be Branched}, per ricordare al collaboratore di 
    eseguire il branch.
    \item Prima di procedere con la produzione del documento è fondamentale 
    assegnare sia issue che card ad uno o più componenti che lo hanno preso in carico, 
    ed eseguire il branch per la risoluzione dell'issue.
    \item Il branch deve seguire lo standard \texttt{NomeUtente/Issue\#}, 
    dove "\#" sarà sostituito dal numero della issue.
    \item Una volta eseguita tale operazione, è necessario cambiare l'etichetta 
    della card in \texttt{Branched}, manualmente o tramite il 
    bottone "Branched", che è possibile trovare all'interno della card (è consigliato usare il bottone della card).
\end{itemize}
\noindent A questo punto è possibile procedere con la creazione o modifica del documento.
Per migliorare il workflow è possibile scegliere già verificatori e 
approvatori che, una volta terminate le modifiche, procederanno con la 
verifica e l'approvazione del documento.\\ 
Questi componenti potranno seguire la card (tramite il pulsante apposito), 
in modo da essere notificati su eventuali modifiche della stessa.

\subsubsection{Creazione del Documento}
Nel processo di produzione di un nuovo documento è fondamentale utilizzare i templates già
disponibili, essi sono il miglior modo per mantenere la documentazione uniforme e
risparmiare tempo.
La versione di partenza di un documento è la \texttt{0.1.0}.

\subsubsection{Scelta template}

Sono disponibili 3 tipi di template:
\begin{itemize}
    \item \texttt{documenti}: Tutti i documenti \LaTeX che non sono verbali, interni ed esterni.
    \item \texttt{presentazioni}: Tutte le presentazioni.
    \item \texttt{verbali}: Tutti i verbali.
\end{itemize}
Qualora non fosse presente il template desiderato è necessaria una discussione con il gruppo prima di procedere a crearne di nuovi.

\subsubsection{Redattori, Verificatori, Approvatori}
In ogni documento e verbale in prima pagina viene inserito un riassunto dei ruoli svolti da ogni componente. I ruoli vengono svolti in più fasi, e queste sono visibili nel dettaglio nella tabella ``Registro delle modifiche''. Può succedere che un componente sia inserito sia come redattore che come verificatore, in quanto può aver svolto il ruolo in fasi differenti del documento.


\subsubsection{Gestione nominativi}
Per dare maggiore coerenza al testo si è deciso di utilizzare le seguenti regole per i nominativi:
\begin{itemize}
	\item \texttt{Cognome Nome} : ordine da seguire nelle tabelle, nel registro delle modifiche, e nelle prime pagine dei documenti in corrispondenza dei ruoli attribuiti.
	\item \texttt{Assenti} : da indicare con "-" nel caso non fossero presenti assenti durante i meeting del gruppo o nelle call.
\end{itemize}

\subsection{Versionamento}
Ogni documento che verrà aggiornato nel tempo deve essere versionato anche
internamente (non sempre git basta), la versione è nel formato \texttt{X.Y.Z} dove
\texttt{X}, \texttt{Y}, \texttt{Z} sono numeri interi e positivi:
\begin{itemize}
    \item il numero al posto di \texttt{X} va incrementato solo se si tratta di una
    modifica/verifica pre-rilascio.
    \item il numero al posto di \texttt{Y} va incrementato solo se la modifica
    interessa la creazione, eliminazione o modifica totale di una sezione.
    \item il numero al posto di \texttt{Z} va incrementato solo se la modifica
    interessa la creazione, eliminazione o modifica totale di una sottosezione
    anche di secondo livello.
\end{itemize}
Ogni modifica che apporta un cambio di versione deve essere accompagnata da una
opportuna nuova riga nel registro delle modifiche.
\\

\noindent
\textbf{Lo scatto di versione avviene solo su modifiche andate a buon fine e verificate.}
\\

\noindent
\textbf{Se la modifica è solo una piccola correzione, specialmente se grammaticale o di
spelling, non va riportata nel registro modifiche.}\\


\noindent
La colonna di \textbf{approvazione} viene aggiornata solo nel momento in cui il documento viene approvato. Naturalmente nei documenti che avranno più revisioni di avanzamento, e che contestualmente richiederanno più versioni, l'approvazione verrà inserita per la fase di avanzamento da superare (che andrà segnalata nella descrizione), e sarà aggiunta una nuova riga di approvazione per il rilascio successivo.

\subsection{Richiedere la verifica di un documento}
La richiesta di verifica dei documenti deve essere effettuata in uno dei seguenti modi, a seconda della dimensione del documento in questione:
\begin{itemize}
    \item Per richiedere la verifica di un documento di piccole dimensioni (es. verbali) è sufficiente spostare 
    la card di Trello nella lista "To be verified" e togliere la partecipazione (azione eseguita automaticamente), 
    in modo da rendere chiaro agli altri componenti che l'issue ha bisogno di una verifica, e tale verifica non è 
    ancora stata presa in carico. Il verificatore si assegnerà poi la card e procederà con il lavoro.
    \item Per richiedere la verifica di un documento di grandi dimensioni (es. documenti esterni nei quali è presente 
    una checklist con le sezioni da produrre/modificare) è necessario creare una copia della card e spostare 
    quest'ultima in "To be verified". Questo per permettere una verifica in parallelo alla creazione/modifica dei punti 
    della lista. Man mano che i punti della checklist nella card "In progress" verranno spuntati, si procederà con 
    l'aggiunta di essi nella card "To be verified", in modo da iniziarne la verifica.
\end{itemize}

\subsection{Verificare un documento}
La fase di verifica non è meramente un controllo di errori grammaticali o di battitura. È necessario, infatti, verificare anche la completezza e la coerenza del contenuto all'interno del documento.
I compiti che dovrà eseguire il verificatore saranno, quindi:
\newcounter{descriptcounti}
\setlist[description]{%
  before={\setcounter{descriptcounti}{0}},%
  ,font=\bfseries\refstepcounter{descriptcounti}\thedescriptcounti.~}
\begin{description}
    \item [Controllo grammaticale] \hfill \\ Controllo morfologico, ortografico, sintattico e semantico del testo prodotto.
    \item [Controllo della coerenza delle parti del documento] \hfill \\ Controllo della coerenza dei contenuti delle sezioni di testo aggiunte. Esse non devono essere in conflitto tra loro o con il testo già esistente. È necessario, inoltre, controllare la coerenza e continuità della suddivisione delle sezioni del documento.
    \item [Controllo dell'aderenza alle Norme di Progetto] \hfill \\ Controllo dell'ottemperanza alle buone pratiche descritte nelle Norme di Progetto durante la produzione del documento.
    \item [Controllo del registro delle modifiche e delle informazioni del documento] \hfill \\ Controllo dello stato di aggiornamento e coerenza del registro delle modifiche e delle informazioni del documento presenti in copertina.
    \item [Controllo dell'impaginazione] \hfill \\ Controllo della corretta impaginazione del documento. In particolare, è necessario controllare gli allineamenti dei paragrafi, la disposizione delle immagini rispetto al testo, la posizione delle didascalie e il funzionamento di eventuali link.
\end{description}
Una volta che il documento supererà con successo questi passaggi, il verificatore aggiornerà lo stato del documento (\textbackslash docstatus) e procederà con la richiesta di approvazione.

\subsubsection{Segnalare un problema}
Un errore trovato durante la fase di verifica va segnalato tramite le issue su Github
seguendo le seguenti regole:
\begin{itemize}
    \item Il titolo della issue deve essere
    \texttt{Nome Documento - Descrizione problema}
    \item Nella descrizione va spiegato più approfonditamente la natura del
    problema e eventuali puntatori alle righe interessate.
    \item  Come assignee invece va indicato l'ultimo redattore che ha toccato il file
    interessato.
    \item Fondamentale l'utilizzo delle label per indicare se si tratta
    di un bug o di un miglioramento, e se il documento interessato è un verbale.
\end{itemize}

\subsection{Richiedere l'approvazione di un documento}
Per richiedere l'approvazione di un documento è sufficiente spostare la card da "To be verified" a "To be approved" 
e togliere la partecipazione dei componenti.\\ 
Automaticamente verrà assegnata l'etichetta \texttt{To be merged} alla card (tale etichetta serve a ricordare all'approvatore 
di eseguire il merge del branch dell'issue, una volta approvato il documento).\\
Quando questa azione viene eseguita basterà premere il pulsante "Merged" presente nella card: tale pulsante sostituirà la label 
\texttt{To be merged} con quella \texttt{Merged} e sposterà la card nella lista "Done", togliendo contemporaneamente tutti i 
componenti assegnati alla card.

\subsection{Grafici Use Case}
Per la realizzazione degli Use Case diagram si utilizza \textbf{Draw.io} con le seguenti norme:
\begin{itemize}
\item Carattere del testo: Helvetica 12pt.
\item Nome attore: Utente.
\item Titolo frame: UC\#
\item Titolo Use Case: UC\#, a capo "Nome del caso d'uso".
\item Descrizione Extend with Condition: "Condition: \{descrizione\}" a capo "Extension Point: visualizzazione (descrizione di cosa viene visualizzato)".
\end{itemize}
Le componenti grafiche del diagramma seguono lo standard Use Case di UML analizzato nella lezione P4 del docente Cardin. \\

\noindent Per la descrizione degli Use Case si utilizza sempre lo standard visto nella lezione P4:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Attore primario:} Chi è l'attore primario del caso d'uso.
	\item \textbf{Precondizioni:} Condizioni necessarie all'inizio del caso d'uso.
	\item \textbf{Postcondizioni:} Effetti/garanzia di ciò che succede in seguito.
	\item \textbf{Scenario principale:} Sequenza di passi che descrive le interazioni, si utilizza una lista \textit{itemize} in LaTeX per descriverne le fasi.
	\item \textbf{Estensioni:} Descrizione dei possibili ``extend``.
	\item \textbf{Generalizzazioni:} Descrizione di possibili aggiunte o modifiche delle caratteristiche base.
\end{itemize}

\subsection{Struttura dei requisiti}
La struttura delle tabelle relative alla sezione \textit{Requisiti} nel documento \textit{Analisi dei requisiti} è strutturata nel modo seguente:
\begin{itemize}
    \item   \textbf{Codice identificativo:}
            \par \centerline{\textbf{R[Peso][Tipo][Codice]}}
            Dove \textbf{Peso} indica un numero da 1 a 3 che rappresenta:
            \begin{enumerate}
                \item Requisito obbligatorio;
                \item Requisito apprezzabile ma non essenziale;
                \item Requisito opzionale.
            \end{enumerate}
            Con \textbf{Tipo} viene indicata la natura del requisito, le possibilità sono le seguenti:
            \begin{itemize}
                \item \textbf{V}: Vincolo;
                \item \textbf{F}: Funzionale;
                \item \textbf{Q}: Qualitativo;
                \item \textbf{P}: Prestazionale.
            \end{itemize}
            Con \textbf{Codice} si intende un identificativo univoco del requisito.
    \item \textbf{Classe:} Serve a rendere più esplicita la tabella, in essa viene infatti riportato il peso, già espresso nel codice identificativo, ma questa volta scritto a parole.
    \item \textbf{Descrizione:} Una breve descrizione del requisito.
    \item \textbf{Riferimenti:} Indica da quale fonte deriva il requisito in analisi.   
\end{itemize}